[
  {
    "question": "පහත සඳහන් සංයෝග වලින් පොටෑසියම් ප' මැංගනේට් හෙවත් කොන්ඩිස් වලට අදාල රසායනික සූත්‍රය නිවැරදිව දැක්වෙන්නේ..",
    "optionA": "K2MnO4",
    "optionB": "K2SO4",
    "optionC": "KMnO4",
    "optionD": "KMnO2",
    "answer": "KMnO4"
  },
  {
    "question": "බෙරිලියම් මූලද්‍රව්‍යය ජලය සමග ප්‍රතික්‍රියා කිරීමේන් සාදන සංයෝගයේ රසායනික සූත්‍රය වනුයේ..",
    "optionA": "BeH2O",
    "optionB": "Be(OH)2",
    "optionC": "Be(H2O)2",
    "optionD": "BeOH2",
    "answer": "Be(OH)2"
  },
  {
    "question": "පහත පිළිතුරු අතරින් ජෛව ගෝලයේ සංවිධාන මට්ටම දූරාවලිය නිවැරදි අනුපිළිවෙලට  දැක්වෙන්නේ..",
    "optionA": "ඒකයිකයා, ගහනය, පරිසර පද්ධති, ප්‍රජාව, ජෛව ගෝලය",
    "optionB": "ඒකයිකයා, ගහනය, ප්‍රජාව, ජෛව ගෝලය, පරිසර පද්ධති",
    "optionC": "ඒකයිකයා, ප්‍රජාව ගහනය, ජෛව ගෝලය, පරිසර පද්ධති",
    "optionD": "ඒකයිකයා, ගහනය, ප්‍රජාව, පරිසර පද්ධති, ජෛව ගෝලය",
    "answer": "ඒකයිකයා, ගහනය, ප්‍රජාව, පරිසර පද්ධති, ජෛව ගෝලය"
  },
  {
    "question": "මේ අතුරින් හරිත ශාක තුල සිදුවන ප්‍රභාසංස්ලේශනය සඳහා අවශ්‍ය වන සාධකයක් නොවන්නේ..",
    "optionA": "H2O",
    "optionB": "C6H12O6",
    "optionC": "CO2",
    "optionD": "හරිතප්‍රද",
    "answer": "C6H12O6"
  },
  {
    "question": "ප්‍රභාසංස්ලේශනය සඳහා CO2 වායුව අවශ්‍ය වන බව පේන්වීමට සැලසුම් කළ පරීක්ෂණයේදී CO2 වායුව අවශෝශනය කිරීමට එක් පොලිතින් මල්ලක් තුලට එකතු කරන්නේ..",
    "optionA": "පොටෑසියම් හයිඩ්‍රොක්සයිඩ්",
    "optionB": "සෝඩියම් ක්ලෝරයිඩ්",
    "optionC": "පොටෑසියම් ප' මැංගනේට්",
    "optionD": "ජලය",
    "answer": "පොටෑසියම් හයිඩ්‍රොක්සයිඩ්"
  },
  {
    "question": "හරිත ශාක තුල අන්තර්ගත වන වර්ණකයක් වන්නේ..",
    "optionA": "ක්ලෝරොෆෝම්",
    "optionB": "ක්ලෝරොෆීල්",
    "optionC": "ලා කොළ පාට",
    "optionD": "තද කොළ පාට",
    "answer": "ක්ලෝරොෆීල්"
  },
  {
    "question": "මානව රුධිරයේ අන්තර්ගත වන යකඩ අඩංගු වර්ණකය වනුයේ..",
    "optionA": "රුධිර පට්ටිකා",
    "optionB": "මයොග්ලොබීන්",
    "optionC": "රතු රුධිර සෛල",
    "optionD": "හිමොග්ලොබීන්",
    "answer": "හිමොග්ලොබීන්"
  },
  {
    "question": "ආවර්තිතා වගුවේ ඛාණ්ඩ අංකයෙන් කියැවෙන්නේ එම ඛාණ්ඩයට අයත් මූලද්‍රව්‍ය වල..",
    "optionA": "අවසාන කවචයේ ඇති ඉලෙක්ට්‍රෝන ගනන.",
    "optionB": "න්‍යශ්ඨියේ ඇති ප්‍රෝටෝන ගනන.",
    "optionC": "න්‍යශ්ඨියේ ඇති නියුට්‍රෝන ගනන.",
    "optionD": "ශක්ති මට්ටම් ගනන.",
    "answer": "අවසාන කවචයේ ඇති ඉලෙක්ට්‍රෝන ගනන."
  },
  {
    "question": "ආවර්තිතා වගුවේ ආවර්ත අංකයෙන් කියැවෙන්නේ එම ආවර්තයට අයත් මූලද්‍රව්‍ය වල..",
    "optionA": "අවසාන කවචයේ ඇති ඉලෙක්ට්‍රෝන ගනන.",
    "optionB": "න්‍යශ්ඨියේ ඇති ප්‍රෝටෝන ගනන.",
    "optionC": "න්‍යශ්ඨියේ ඇති නියුට්‍රෝන ගනන.",
    "optionD": "ශක්ති මට්ටම් ගනන.",
    "answer": "ශක්ති මට්ටම් ගනන."
  },
  {
    "question": "ජීවයේ කුඩාම තැනුම් ඒකකය වන්නේ මේ අතුරින් කුමක්ද?",
    "optionA": "කාබනික සංයෝග",
    "optionB": "සෛලය",
    "optionC": "අනුව",
    "optionD": "පරමානුව",
    "answer": "සෛලය"
  }
]
